撤回村代表選舉呈請 朱凱廸：或涉龐大訟費成本

朱凱廸
前年參選村代表選舉被 DQ 的立法會議員朱凱廸，透過律師向法庭申請撤回2018年村代表選舉的選舉呈請，獲高院法官周家明批准。朱凱廸解釋，撤回選舉呈請，是考慮到周庭選舉呈請案的原訟庭和終審庭判決，以及可能涉及的龐大訟費成本。

他又說，「更重要的是，經歷了過去六個月的民主運動，香港人已經看清楚，若不從根本改變香港的政治制度，特區政府只會繼續維持並濫用現行選舉法例，方便他們按中共命令進行政治審查。這種情況，不會因為一單選舉呈請的勝敗而改變。」

朱凱廸 2018 年年底參選元崗新村村代表選舉，被選舉主任 DQ（撤銷資格），他今日入稟法院提出選舉呈請，要求推翻選舉結果。

選舉主任袁嘉諾在前年底，裁定朱凱廸參選元朗八鄉元崗新村居民代表選舉提名無效，他在通知書稱朱凱迪支持港獨作為自決的選項立場一直無變，回覆查詢先亦有意迴避問題，裁定他提名無效，特區政府表示認同及支持選舉主任決定。

即係點

玩自決俾人DQ左幾獲
都重要用自決呢個字 係咪抵死

應該係之前因為周庭選舉呈請案 搞緊
佢收番自已個選舉呈請 等周庭單野有結論先
今次再出多次自已個選舉呈請 因為有周庭單野 有案例 贏面高D
我都係估估下

屌你老母
又 blame the victim

原來奶左野係唔屌得
柒婆係咪victim呀
屌你老母 咁你又上街?
你係咪blame the victim呀

最主要係佢今次有得參選區議會
相信就算選立法會選舉主任冇乜機會搵藉口

你咁緊張做乜 ?

搞錯晒，周庭個單就係確認咗選舉主任有權dq人，只係無畀機會周庭解釋清楚，先至要重選。
朱凱迪堅持要打好大機會敗訴，兼負責堂費同律師費，個度成幾百萬

但朱西 今日又搞多次選舉呈請?

唔係搞多次，係輪到高等法院真係去審嗰下縮沙。

果然係環保份子慳錢唔搞
周庭個單算唔算累事 搞左個DQ案例出黎
周庭單野有冇聲氣話上訴?

周庭個單唔算累事，始終要有人問法院究竟選舉主任有冇權依政治理由dq人。

依家311補選新東同港島兩席作廢，范區上個月17號申請向終審法院上訴失敗，完全失去議員職務，今日就係佢地還番立法會辦公室嘅日子。

搵埋身邊合資格人士登記 飲食界

解決唔到DQ權 更本冇得選
個主任話唔相信你 就可以DQ
以家重成班人衝入去玩投票
等睇今年又俾人DQ 唔夠票 >民主最黑暗既一日
又等4年再DQ過

已經唔記得咗，陳凱欣、鄭泳舜果兩席有冇做呈請